山寨版《瘟疫公司》成功在中國上架 《Virus Antidote 瘟疫解藥》抄足界面玩法

早前曾經報導過中國國家網信辦以「存在違反國內法律內容」為由，將遊戲《瘟疫公司》（Plague Inc.）從中國 App Store 下架。近日發現有款與《瘟疫公司》類近的遊戲《疫情解藥─避免世界瘟疫末日》（Virus Antidote：Plague Cure）在中國 App Store 和各遊戲平台上架。

根據 App Store 和 Google Play 的資訊顯示，《疫情解藥─避免世界瘟疫末日》上架時間為 2 月 7 日，是由俄羅斯註冊的開發商 Action Portal 發行，無論是玩法、畫面、甚至是商標都與《瘟疫公司》幾乎相同，每週更要在 App 內收費港幣 110 元。
這款遊戲和《瘟疫公司》的分別只是在於內容相反，《疫情解藥─避免世界瘟疫末日》的玩家需要研究入侵人類世界上的所有有害的病毒，找到對應的方法製作出相應的解藥來對抗病毒。

現時《疫情解藥》的評分僅為 1 顆星，遭受網民負面評論。這次《瘟疫公司》被抄襲事件受到很多關注，也注意到北京當局的內容審查行為。

一早估到會有 蚹蛤蝈蜻

玩家名稱入習近平係咪即刻零疫情爆機

apple都痴撚線 咁撚樣抄法都比佢上架？？

仲會同全球整返個習近平新社會主義一帶一路

支那狗其實真係好核突

奶共

一星期110蚊

抗疫開發藥唔洗錢?

Fucking china

痴撚線 垃圾國家

黐鳩綫

講個笑話 中共派人參選智識產權處主席

個theme 好似相反喎

根據 App Store 和 Google Play 的資訊顯示，《疫情解藥─避免世界瘟疫末日》上架時間為 2 月 7 日

點睇

google 呢咁